\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}

\title{Indemnización}
\author{Nicolás A. Ortega Froysa}

\begin{document}
\maketitle
\pagebreak

\section{Casos de Indemnización}

\begin{itemize}
	\item {\bf Indemnización por modificación de contrato, desplazamiento, o
		movilidad funcional}: 20 días por año trabajado, con un máximo de 9
		mensualidades
	\item {\bf Indemnización por despido objetivo:} 20 días por año trabajado, con un
		máximo de 12 mensualidades.
	\item {\bf Indemnización por despido improcedente:}
		\begin{itemize}
			\item Hasta 28/02/2012: 45 días por año trabajado, con un máximo de
				1260 días.
			\item Desde 01/03/2012: 33 días por año trabajado, con un máximo de
				720 días.
		\end{itemize}
\end{itemize}

\section{Cálculo}
\noindent
{\bf Llave:}
\begin{itemize}
	\item $sd$: salario diario
	\item $sm$: salario mensual
	\item $gm$: ganancia mensual (salario + antigüedad)
	\item $sa$: salario anual
	\item $max$: máxima indemnización
	\item $e$: paga extra
	\item $na$: número de años en la empresa
	\item $nma$: número de meses adicionales en la empresa
	\item $ant$: años de antigüedad
	\item $t$: total indemnización
\end{itemize}

\noindent
{\bf Algoritmo:}
\begin{enumerate}
	\item Cálculo del límite máximo:
		\begin{itemize}
			\item $sm \times 9 = max$
			\item $\frac{sa}{12} \times 9 = max$
		\end{itemize}
	\item Salario diario:
		\begin{itemize}
			\item En caso de que me den salario mensual:
				\[
					\frac{(12 \times \sum (gm)) + e}{365} = sd
				\]
			\item En caso de que me dan salario anual:
				\[
					\frac{sa}{365} = sd
				\]
		\end{itemize}
	\item ¿Qué antigüedad tengo?
		\[
			na + \frac{nma}{12} = ant
		\]
	\item Cálculo de indemnización:
		\[
			(sd \times 20) \times ant = t
		\]
	\item Comparación:
		\[
			t < max \rightarrow t
		\]
		\[
			t \geq max \rightarrow max
		\]
\end{enumerate}

\pagebreak

\section{Derechos de Autor y Licencia}

\noindent
Copyright \copyright\ \the\year\ Nicolás A. Ortega Froysa <nicolas@ortegas.org>
\\
Este documento se distribuye bajo los términos y condiciones de la licencia
Creative Commons Attribution No Derivatives 4.0 International.

\end{document}
